\section{Quadratische Gleichung}
  \subsection{Berechne $x$ aus der Formel $5x^{2}-320 = 0$}
    \begin{align*}
    5x^{2}-320 & = 0\\
    5x^{2} & = 320\\
    x^{2} & = 64\\
    x_{1} & = \sqrt{64} = 8\\
    x_{2} & = \sqrt{64} = -8\\
      x & = x - 8\\
      \end{align*}

      \subsection{Berechne $x$ aus der Formel $1x^{2}+1/4x-3/8=0$}
      \begin{align*}
        1x^{2}+1/4x-3/8 & =0 \\
        x_{1/2} & = -1/8 \pm \sqrt{(1/4)^{2} + 3/8} \\
        1_{1/2} & = -1/8 \pm \sqrt{25/64} \\
        x_{1/2}  & = -1/8 \pm 5/8 \\
        x_{1} = - 6/8 = - 3/4 \quad &  \quad x_{2} = -4/8 = -1/2
      \end{align*}

      \subsection{Berechne aus den Werten $x_{1} = -3$ und $x_{2} = -8$ eine Formel $ax^{2} + bx + c = 0$}
      \begin{align*}
        x_{1} = -3 \quad & \quad x_{2} = -8 \\
        (x + 3) * x + 8 & = 0 \\
        \intertext{ Durch das Produkt der Linearfaktoren ergibt das:}
        x^{2} + 11x + 24 & = 0
      \end{align*}

      \section{Quadratische Funktionen}
      \subsection{Berechne die Nullstelle der Funktion $f_{x} = 3x^{2} - 7x + 4.5$}
       \begin{align*}
         f_{x} & = 3x^{2} - 7x + 4.5 \\
         \\
         x_{1/2} & = \frac{-b \pm \sqrt{b^{2} - 4ac}}{2a} \\
         x_{1/2} & = \frac{+7 \pm \sqrt{-7^{2} - 4 * 3 * 4.5}}{6} \\
         x_{1/2} & = \frac{+7 \pm \sqrt{49-54}}{6}  \\
         x_{1/2} & = \frac{+ 7 * \sqrt{-5}}{6} \\
         \intertext{Keine Nullstelle, da: }
         x \in \mathbb{C}
       \end{align*}

       \subsection{Berechne genau eine Nullstelle der Formel $f_{x} = -5x^{2} - 12x + c$}
       \begin{align*}
         f_{x} & = -5x^{2} - 12x + c \\
         b^{2} - 4 * a * c & = 0 \\
         144 - 4*(-5) * c & = 0 \\
         20 * c & = -144 \\
         c & = \frac{-144}{20} \Rightarrow - 7,2
       \end{align*}

       \subsection{Berechne zwei Nullstellen aus $x_{N,1}$, $x_{N,2}$ und dem Punkt $P = \begin{pmatrix} 4 \\ 3 \end{pmatrix}$}
       \begin{align*}
         x_{N,1} = ? & \qquad x_{N,2} = ? \qquad   \qquad P = \begin{pmatrix} 4 \\ 3 \end{pmatrix} \\
         f_{x}  & = 4x^{2} + bx + c \\
         f_{x} & = a * (x - x_{N,1}) * ( x - x_{N,2} ) \\
         f_{x} & = a * (x - 1) * ( x - 10 ) \\
         3 & = a * ( 4 - 1 ) * ( 4 - 10) \\
         a & = - \frac{1}{6} \\
         \\
         f_{x} & = - \frac{1}{6}*(x - 1) * (x - 10) \\
         f_{x} & = - \frac{1}{6} * (x^{2} - 11x + 10) \\
         f_{x} & = \frac{1}{6}x² + \frac{11}{6}x - {10}{6}
       \end{align*}

       \section{Quadratische Formeln}
       \subsection{Berechne $x$ aus $2x^{2} - 8x - 4 = 4$}
       \begin{align*}
         2x^{2} - 8x -4 & = 0 \\
         2x^{2} - 8x & = 4 \\
         2x^{2} - 8x - 4 & = 0 \\
         x^{2} - 4x - 2 & = 0 &\qquad \Rightarrow   a^{2} - 2ab + b^{2} = 0 \\
         x^{2} - 4x + 4 - 6 & = 0 &\qquad \Rightarrow x^{2} - 4x -2 = 0 \\
         (x - 2)² - 6 & = 0
       \end{align*}

       \subsection{Berechne die Scheitelform der Formel $f_{x} = 2x^{2} - 12x + 13$}
       \begin{align*}
         f_{x} & = 2x^{2} - 12x + 13 \\
         f_{x} & = 2 * (x^{2} - 6x) + 13 \\
         f_{x} & = 2 * ( x - 3  )^{2} - 5 \\
         \Updownarrow \\
         f_{x} & = 2 * ( x^{2} - 6x - 3^{2} - 9  ) + 13 \\
         \Updownarrow \\
         f_{x} & = 2 * ( x^{2} - 6x + 3^{2}  ) - 18 \\
         \end{align*}

         \subsection{Berechne $x$ aus der Formel $ 2x^{2} - 12x = 32$}
         \begin{align*}
           2x^{2} - 12x & = 32 \\
           2x^{2} - 12x + 0 & = 32 \\
           2 * (x^{2} - 6x + 0) & = 32 \\
           2 * (x^{2} - 2 * 3 * x + 3^{2} - 9 ) & = 32 \\
           2 * (x^{2} - 2 * 3 * x + 3^{2}) - 1 & = 32 \\
           2 * (x^{2} - 2*3*x + 3^{2}) & = 50 \\
           x² - 2*3*x + 3^{2} = 25 \\
           (x - 3)^{2} & = 25
           \end{align*}

          
       \section{Vektoren im 2-Dimensionalen Raum}
       \subsection{Zeige, dass $\vec{a} \parallel \vec{b} \Rightarrow \vec{a} = t + \vec{b}$ gilt}
       \begin{align*}
         \vec{a} \parallel \vec{b} & \Rightarrow \vec{a} = t + \vec{b} \\
         \\
         \vec{a} = \begin{pmatrix} 4 \\ 0.3 \end{pmatrix} &\qquad \vec{b} = \begin{pmatrix} -2.5 \\ -6.1875 \end{pmatrix} \\
         \\
         % \text{\c% entering{\textbf{1}}} \\
         \\
         4 & = t * ( - 2.5 ) \\
         t & = - \frac{8}{5} \\
         \\
         % \text{\centering{\textbf{1}}} \\
         \\
         0.3 & = t * (0.1875) \\
           t & = -\frac{8}{5} \qquad q.e.d.
       \end{align*}

       \subsection{Berechne $ |\vec{PX}|$ durch die gegebenen Punkte $P = \begin{pmatrix} 8 \\ -3 \end{pmatrix}$ und $X = \begin{pmatrix}x \\ y \end{pmatrix}$}
       \begin{align*}
         P = \begin{pmatrix} 8 \\ -3 \end{pmatrix} \qquad X = \begin{pmatrix}x \\ y \end{pmatrix} \\
         \sqrt{(x - 8)^{2} + (y + 3)^{2}} &= |\vec{PX}| \\
         \sqrt{x^{2} - 64 + y^{2} + 9} & = (x^{2} + y^{2} - 16x + 6y + 73)^{\frac{1}{2}}
       \end{align*}



       \newpage
       \section{Hausübung -21.09.2020}
       \subsection{Erledigt am \date{20.09.2020}}
       \paragraph{Leite die $abc$-Formel  ($x = \frac{-b \pm \sqrt{b^{2} - 4ac}}{2a}$) aus $ ax^{2} + bx - c = 0$ durch quadratische Ergänzung ab}
        \begin{align*}
          ax^{2} + 6x + c & = 0 \\
          4a^{2}x^{2} + 4abx + 4ac & = 0 \\
          4a^{2}x^{2} + 4abx + b^{2} & = b^{2} - 4ac \\
          (2ax + b )^{2} & = b^{2} - 4ac \\
          2ax + b & = \sqrt{b^{2} - 4ac} \\
          x_{1/2} & = \frac{-b \pm \sqrt{b^{2} - 4ac}}{2a}
          \end{align*}
